[大話當更警]疑犯警署羈留室內上吊亡 警員訛稱曾14次巡倉

風化案疑犯林繼偉前年在北角警署羈留室用撕碎毛毯上吊身亡，死因研訊今繼續研訊，消防及救護員到場已發現死者沒有呼吸及脈膊，原規定報案室警員需25分鐘巡查羈留室一次，但事發當日從早上9時半至下午3時發現林上吊為止，當中逾5個小時除有警員向死者派送午飯外，根本沒有警員巡查，警員卻在簽到簿訛稱曾巡倉14次。

負責調查事件的港島總區重案組高級警員馮志雄今供稱，他翻查和核對北角警署羈留室的閉路電視片段及值日官、報案室警員的簽到簿、「流水簿」，發現兩者不符，值日官及報案室警員根本沒有如簽到簿記錄般巡查羈留室。馮確認案發當日早上9時半至中午12時沒人巡查羈留室，報案室探員於12時許向死者林繼偉派發午餐，但延至下午約3時死者被發現上吊期間，一直沒警員巡查。

警方指引及訓令規定，報案室警員需每25分鐘巡一次，值日官則每小時巡一次。值日官即軍裝巡邏小隊的警署警長吳沛樞當日在「流水簿」記錄自己巡查10次，但實情是他除了早上巡一次，其餘9次都沒有巡查；報案室高級警員陳偉明亦被發現沒有巡查，卻在簽到簿稱已巡查14次。

案發前年7月26日有份到場搶救死者的退休消防局總隊目黎英選表示，他接報指北角警署羈留室內有人上吊，抵埗時見羈留室門外有數名警員，羈留室的門僅開啟約6寸，他透過羈留室鐵絲網向內望發現死者（44歲）頭顱下垂、雙膝跪地、頸纏有深色布條，布條另一端縛著羈留室門的鐵絲網。黎捉緊布條著下屬剪掉布條後，再推開門，讓死者平躺地上。

黎續稱，死者當時上半身赤裸且不省人事，面色微微發紫、口鼻均流血，地下留有血漬，下屬亦發現他伸出一小節舌頭。由於死者已無呼吸及脈膊，他吩咐下屬施急救。救護員其後到場，除發現死者頸有勒痕及口有血漬，沒發現其他表面傷痕。

死者其後被送往東區醫院，急症室醫生洪卓琳指死者沒生命跡象，手指尖出現屍斑，宣告他正式死亡。死因裁判官問醫生死者的情況是否與上吊身亡脗合，醫生指有跡象顯示死者窒息，而扼勒是其中一個方法引致窒息。

死者用來上吊的毛毯今亦呈堂，當書記準備向陪審團展示毛毯時，死因聆訊主任指「（毛毯）聽講好臭」，裁判官表示可拆開膠袋讓陪審團檢查，更可提供口罩，但毛毯終一直維持沒拆開。聆訊下午繼續。

【案件編號：CCDI430/16】

死者用來上吊的毛毯今亦呈堂，當書記準備向陪審團展示毛毯時，死因聆訊主任指「（毛毯）聽講好臭」，裁判官表示可拆開膠袋讓陪審團檢查，更可提供口罩，但毛毯終一直維持沒拆開。聆訊下午繼續。
做乜撚野

唔知會唔會到天奇呢

阿sir做野唔使你教。

阿sir巡倉唔使你教

祝您冚家被上吊

生癌五毛食屎啦

你GET撚錯左啦傻鳩
我唔係咒緊佢

只係想睇下港共有幾黑暗

天琦應該會係入面教哲學同英文，唔會睇唔開自殺